又一村區議員・劉偉聰：我不適合新的世代 大是大非下沒有灰色

「原則」—— 大概可以形容又一村區議員劉偉聰的從政之路。劉偉聰於大學畢業後曾擔任李鵬飛的議員助理，受到李的鼓勵而攻讀法律、現因提供義務法律援助而得到「逆權大狀」的稱號。對他而言，在大是大非下忠奸分明，並沒有灰色地帶。

劉偉聰於九龍西民主派初選得第六名，他坦言結果對他打擊頗大，亦反映市民著重參選人的抗爭意志大於議事能力或政治抱負。「我不適合這個新的世代」，劉認為新的世代提出的選舉政綱或難以達成，但仍會以此爭取選票；他則屬於老派思想，不會提出某些顯然不能做到的事。

「我不認同攬炒一詞，因為攬炒是指玉石俱焚，但現在受苦的只是香港人而非政權。」劉偉聰解釋說：「攬炒十部曲是一種較為激烈、但在法理上合法合憲的手段博取中央展開談判。」不過，他認為未來有沒有選舉已難以預計，亦相信政權將會以不同方法巧取豪奪，令香港人的期望難以實現。

就早前的立法會去留爭議，劉偉聰認為在英國普通法下，忽然多了一年任期的議會是非法的；而若留守議會惡法仍會通過、只是時間上的差別的話，實際上所差無幾。他又以20年前參與臨時立法會的泛民議員作例，指出政治前途應從不同角度考慮。基於尊重議會的合法性、尊重一部份人民授權的議事廳下應離開議會。

李鵬飛先生曾被譽為最後的建制派，前助理劉偉聰認為，回歸前後建制派最大的分別在於修養和質素。在港英年代的建制派除了學歷不俗外，同時在社會上擔當重要的角色、於業界中展現了優秀能幹的一面。回歸後的建制派並不需要才幹，只談政治忠誠，但若北京要真正了解民情只要看新聞便可。

#劉偉聰 #又一村 #九龍西 #2020立法會選舉 #攬炒 #李鵬飛前助理
#第六屆立法會 #國安法 #建制派 #民主派 #區區interview
▼ Follow 區區Interview
►►YouTube:
►►Facebook:
立即訂閱《區區interview》緊貼全港政治人物最新看法。
《區區Interview》的成立理念是以探討民生大小事情，關注普羅大眾的日常生活問題，扣連政策、政治對社會的影響。歡迎以尊重事實內容為原則，以非商業性質隨意分享影片及其內容。本平台內受訪者的言論屬其個人意見或觀點，並不代表《區區Interview》及其所屬公司立場

咁立法會係重視政治立場
多於實際執行

因為立法會有好多重要既投票
實際執行唔係立法會要考慮既事

呢個區議員
上手西門梓敬做區議員嗰陣時又廢又懶
佢好好多

尊重唔同路線 兄弟爬山

公道講句，佢如果早十年出道應該係公文袋，“條路”好行好多，由十一哥到omdb都做到。